報道指中國國企經歐洲子公司進行交易 避開外資審查

報道指中國國企經歐洲子公司進行交易 避開外資審查

【Now新聞台】美國傳媒報道，中國國有投資近十年來在歐洲的收購交易中，透過複雜的股權結構或利用歐洲子公司交易等方式，避開歐洲各國政府的外資審查。

《華爾街日報》引述一間荷蘭顧問公司的數據研究指，由2010年起，中國在歐洲的650筆投資中約四成有中國國有或國有控股公司參與，包括一些涉及先進技術的交易。

報道指，除了規模較大的投資，中國政府亦參與幾百宗規模較小及沒有公布金額的交易，其中約一成五是通過歐洲附屬公司或之前收購的公司完成。

歐盟中國商會最近的報告則指，中國企業在歐洲的投資及發展是基於市場做出的決策，國有企業決策上是獨立的。

歐盟的外商直接投資條例本月11日生效，將擴大外資審查範圍，涉及媒體、交通、通訊等的併購案，要向歐盟委員會通報細節。

白豬仲喺度on99
俾人食咗都唔知